\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{wrapfig}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project}
    \subtitle{TP Tech 2 : Soudure Final}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
\summary {
    Initiation à la soudure et à la sécurité du matériel
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}

\begin{wrapfigure}{r}{0.25\textwidth} %this figure will be at the right
    % \centering
    \includegraphics[width=0.25\textwidth]{Rosin.jpg}
\end{wrapfigure}
La colophane (rosine) est le résidu solide obtenu après distillation de la térébenthine.
\newline
Substance récoltée à partir des arbres résineux et en particulier les pins (le genre Pinus)
\newline
par une opération que l'on appelle le gemmage.
\newline
\\
Le nom vient de Kolophôn, une cité grecque antique de l’Asie mineure où l’on produisait cette substance.
\newline
La colophane est solide et cassante à température ambiante.
\newline
Sa couleur va du jaune très clair au quasi noir en fonction de la distillation.
\newline
Sa couleur, ou grade, est définie par une échelle de lettre allant de D pour le plus foncé à X pour le plus clair.
\newline
\\
La colophane ne fond pas mais ramollit à la chaleur, son point de ramollissement varie de 90 à 110 °C.
\newline
La colophane est composée à 90\% d’un mélange d’acides organiques de la famille des diterpènes appelés acides résiniques, ces acides résiniques sont des isomères. 
\newline
\\
La colophane peut être utilisée comme flux en brasage tendre.
\newline
Les flux servent à réduire la tension superficielle de la brasure fondue et lui permettent de couler plus facilement pour recouvrir plus rapidement et efficacement les surfaces des parties à braser.
\newline
\\
Des couches d'oxydes se formant en permanence sur les surfaces quand on les chauffe, le flux a pour but de les dissoudre et les éliminer.
\newline
Pour en faciliter l'emploi, on fabrique des fils de brasure tendre creux qui contiennent directement un ou plusieurs cœurs (âmes) de flux.
\newline


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes de sécurité                            %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices

%******************************************************************************%
%                             Exercice 00: Soudure                             %
%******************************************************************************%
\chapter{Soudure}

    \extitle{Soudure}
    \exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Aucun}
    \exauthorize{Aucune}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez souder tous les composants fournis avec le circuit imprimé :
        \begin{itemize}\itemsep7pt
            \item 1x MCU ATMEGA328P
            \item 1x Quartz 16MHz
            \item 4x LEDs
            \item 2x Boutons poussoirs
            \item 1x Header 6pins
            \item Quelques résistances et condensateurs au format 0603 (1608 Metric)
        \end{itemize}
        \item Vous devez vérifier s'il n'y a pas de courts-circuits avec un multimètre.
    \end{itemize}


\newpage
%******************************************************************************%
%                          Exercice 01: Tester du code                         %
%******************************************************************************%


\extitle{Tester du code}
\exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{Aucun}
\exauthorize{prog\_00/ex06}
\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


\begin{itemize}\itemsep7pt
	\item Vous devez flasher les codes du TP prog\_00/ex06 pour verifier que tout marche.
\end{itemize}


%******************************************************************************%
%                          Exercice 02: Lecture Analogique                     %
%******************************************************************************%
\chapter{Analogique}


\extitle{Lecture Analogique}
\exnumber{02} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{main.c}
\exauthorize{avr/io.h}
\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

	Lisez la valeur du potentiomètre avec votre ADC configuré
	avec une résolution de 8 bits et vous devez utiliser AVCC ref pour
	récupérer un valeur.

	Affichez sur le port UART sa valeur au format:
	\begin{42console}
	...
	ff
	fe
	fd
	...
	\end{42console}


\newpage
%******************************************************************************%
%                          Exercice 03: Lecture Température                    %
%******************************************************************************%


\extitle{Lecture Analogique}
\exnumber{03} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{main.c}
\exauthorize{avr/io.h}
\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

	Lisez la valeur du capteur interne de température, vous devez la
	convertir en degré celcius.

	Affichez sur le port UART sa valeur au format:
	\begin{42console}
	...
	50
	49
	...
	35
	...
	\end{42console}


\newpage
%******************************************************************************%
%                          Exercice 04: LED Analogique                         %
%******************************************************************************%


\extitle{Couleur analogique}
\exnumber{04} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{main.c}
\exauthorize{avr/io.h}
\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

Le but de cet exercice est de controller une LED RGB avec votre potentiomètre.

\begin{itemize}\itemsep7pt
	\item Lisez la valeur du potentiomètre avec votre ADC configuré
		avec une résolution de 8 bits.
	\item Le button permet de selectioner la composante RGB de la LED
		vous selectionez.
	\item Le potentiomètre doit controller la valeur de la composante
		sélectionnée.
	\item Le changement de la couleur de la LED doit être instantané.
\end{itemize}


\newpage
%******************************************************************************%
%                          Exercice 05: LED Analogique                         %
%******************************************************************************%


\extitle{Couleur analogique pimpé}
\exnumber{05} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{main.c}
\exauthorize{avr/io.h}
\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

Le but de cet exercice est de controller une LED RGB avec votre potentiomètre.

\begin{itemize}\itemsep7pt
	\item Lisez la valeur du potentiomètre avec votre ADC configuré
		avec une résolution de 8 bits.
	\item Le button permet de selectioner la composante RGB de la LED
		vous selectionez.
	\item Le potentiomètre doit controller la valeur de la composante
		sélectionnée.
	\item Les 4 LEDs monochromes doivent afficher la valeur du potentiomètre
		comme suit comme une jauge digitale.
	\begin{itemize}
		\item LED 0: 25\%
		\item LED 1: 50\%
		\item LED 2: 75\%
		\item LED 3: 100\%
	\end{itemize}
	\item Le changement de la couleur de la LED doit être instantané.
\end{itemize}


\end{document}
